六四紀念碑佇立加州 距京六千四百英里 雕塑家：盼成亡靈安息之所

六四紀念碑佇立加州
距京六千四百英里 雕塑家：盼成亡靈安息之所

位於美國加州的六四紀念碑日前揭幕。互聯網

距離六四天安門大屠殺30周年紀念日還有100天，一個由流亡海外中國民運人士策劃製作、全球最大的六四紀念碑，當地時間23日在美國加州揭幕；近200名支持中國民主自由事業人士從各地趕往出席揭幕儀式。製作者陳維明表示，該碑落成不但掀開六四30周年海外紀念活動序幕，更為六四亡靈打造安息之所；未來將有更多有關六四的雕塑在此地出現。

據報，近200名支持者從各地趕往加州，出席紀念碑落成儀式；包括流亡美國的資深中國人權活動家魏京生、六四屠城被戒嚴部隊坦克壓斷雙腿的方政及六四學運領袖周鋒鎖等。魏京生說：「30年了，我們並沒有忘記，大家還在繼續努力，總有一天中國會實現自由民主。」方政帶着大女兒到場，他指該場合讓他想到六四中逝去的亡靈，「他們沒有機會看到這一切。我們這些倖存者所能做，就是讓大家不忘他們」。

相關新聞：製新民主女神像 曾遭港府拒入境

碑背將刻200死難者名字

紀念碑位於美國加州連接洛杉磯和拉斯維加斯的15號州際公路旁，主體由「64」兩個高達6.4米、以不銹鋼製作的巨型數字組成，加上2.5米基座，剛好8.9米，而放置紀念碑的自由雕塑公園離北京剛好6,400英里，方位傾角是64度。紀念碑設計製作者、知名雕塑家陳維明指，這一切寓意不言自明。紀念碑落成日距離六四30周年剛好100天，也為今年系列紀念活動拉開帷幕。

「我們不想遺忘30年前發生在六四的慘案，那是中國人心中的傷痛」。陳維明表示，未來還將在紀念碑基座背面刻下天安門母親丁子霖收集的200多名六四死難者名字，「這裏會是他們的安息之所，讓世人永遠銘記」。他正在創作的「六四坦克人」雕塑，將於6月3日與公眾見面。陳指，未來每年都會有兩至三個大型雕塑落成，計劃五年後即六四35周年時，在自由雕塑公園建立紀念館，紀念被共產主義迫害致死的冤魂。

陳維明稱製作雕塑的目的是讓人們銘記六四。資料圖片

今年是六四屠城30周年。

六四紀念碑設於自由雕塑公園，該處土地由陳維明與友人合購。

提醒勿忘中共獨裁威脅

陳維明表示，他們要以類似雕塑或其他方式，保持人們對六四的記憶，提醒世人永遠不忘中共獨裁政權的威脅：「這個紀念碑是靠很多朋友們的心血打造，目的是非常明確，就是紀念自由、民主和人權，紀念那些在六四中、在共產主義制度下受難的同胞；紀念為中國民主事業作出重大貢獻的人們。」

六四參與者周鋒鎖也表示，樹立這座紀念碑意義重大，「這是20多年來，流亡海外的民運人士第一次自己建立的一個大型紀念碑；該項目完全由海外推動中國民主的華人團體和個人捐款建立，紀念碑的落成，也揭開今年六四30周年海外紀念活動的序幕。」周鋒鎖還透露，他們為紀念六四30周年而計劃的活動還包括在美國筆會協助下5月7日在紐約聖約翰大教堂舉辦紀念六四詩歌及演唱表演會；以及到美國大學向學生介紹六四事件和中國民主運動的歷史等。

美國之音/Twitter

下一則
下一則
製新民主女神像 曾遭港府拒入境

戰狼要出動了

大愛支可以鳩J到咁撚遠？？點解敢就64公里呢？？？

大愛支可以鳩J到咁撚遠？？點解唔敢就64英里呢？？？